![logo](docs/oscar/images/main_page/lexus_rx_sl_2.png)

# OSCAR (Open-Source CAR)

Проект OSCAR -- это открытая программно-аппаратная платформа для создания беспилотного автомобиля [4-го уровня автономности](https://en.wikipedia.org/wiki/Autonomous_car#Levels_of_driving_automation) на базе проекта [apollo.auto](https://apollo.auto) от [Baidu](https://www.baidu.com/)


## Документация

[Инcтрукция по установке и сборке проекта](docs/oscar/README.md)

[Описание программно-аппаратной платформы](docs/oscar/soft_hard_description.md)

[Работа с симулятором](docs/oscar/lgsvl_simulator.md)

[Исходная документация Apollo](README_apollo_en.md)


## Сообщество

В рамках проекта oscar ежегодно проводится **Хакатон Беспилотный автомобиль StarLine**, где участникам предоставлятся возможность разработать и представить решения передовых задач, стоящих перед исследователями в области автономного транспорта и искусственного интеллекта России и мира. Больше подробностей о регламенте можно найти на [официальной странице](https://robofinist.ru/event/info/short/id/339) и на [официальном репозитории](https://gitlab.com/starline/hackathon_kobuki) хакатона.

Для амбициозных студентов и активных специалистов из Open Source сообщетсва, которые ищут возможность участия в проекте, у нас имеется [список актуальных задач проекта](docs/oscar/task_for_students.md).


## Alpha

[Alpha](https://alpha.starline.ru/) - программно-аппаратный комплекс, использующийся в рамках проекта OSCAR для взаимодействия с автомобильной платформой. Комплекс обеспечивает возможность цифрового управления (ускорение, торможение, руление, переключение коробки передач, световая индикация и т.д.), сбор телеметрии и данных сенсорики, а также контроль доступа и мониторинг состояния автомобиля.

ПАК Alpha может быть интегрирован на широкий спектр транспортных средств и имеет открытый протокол для взаимодействия.

Больше информации можно узнать на сайте: [alpha.starline.ru](https://alpha.starline.ru/)


## Контакты

С нами можно связаться по почте **smartcar@starline.ru**.

Или через группу в [Телеграм](https://t.me/oscar_community).

А еще у нас есть [Twitter](https://twitter.com/starline_oscar) и [YouTube](https://www.youtube.com/channel/UC1ZPtOXu7cr4HsQKRpElDnA).
